.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Обычный эвриптерид (Common Eurypterid)
============================================================================================================

Самые маленькие из гигантских эвриптеридов могут вырасти примерно до размера большой собаки.
Эти эвриптериды являются основным продуктом питания для людей, живущих в болотистой местности, которые добавляют их мясо в рагу с большим количеством специй, но в остальном они считаются опасными вредителями.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Common-Eurypterid:

Обычный эвриптерид (`Common Eurypterid <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1151>`_) / Существо -1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- земноводный
- животное

**Источник**: Bestiary 3 pg. 97

**Восприятие**: +2;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`волночувствительность <cr_ability--Wavesense>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Атлетика +4,
Скрытность +4

**Сил** +2,
**Лвк** +0,
**Тел** +3,
**Инт** -5,
**Мдр** +0,
**Хар** -3

----------

**КБ**: 15;
**Стойкость**: +7,
**Рефлекс**: +4,
**Воля**: +2

**ОЗ**: 9

:ref:`cr_ability--Attack-of-Opportunity` |д-р| только жалом

----------

**Скорость**:
30 футов,
планья 30 футов


**Ближний бой**: |д-1| клешня +6 [+1/-4],
**Урон** 1d6+2 рубящий
+ :ref:`cr_ability--Grab`

**Ближний бой**: |д-1| жало +6 [+1/-4],
**Урон** 1d4+2 колющий + яд эвриптерида

**Яд эвриптерида (Eurypterid Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 14
| **Макс.продолжительность**: 4 раунда
| **Стадия 1**: 1d4 урона ядом (1 раунд)
| **Стадия 2**: 1d6 урона ядом (1 раунд)
| **Стадия 3**: 1d6 урона ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst